其實香港算唔算有主權?

美國眾議院提及 :
//“The hearts of all freedom-loving people were moved by the courage of the one million men and women of Hong Kong who took to the streets on Sunday to peacefully demand their rights, defend their sovereignty and denounce this horrific extradition bill."//

//陳雲在《香港城邦論》已經論證過，香港是個準國家，有國家該有的各種實然主權（香港有外交權，特首可以召見外國領事，也甚至擁有近乎小型精銳軍隊的快速反應部隊及飛行服務隊）。//

仲未計香港有自己嘅貨幣，央行（銀行公會, 金管局），同世界級嘅交易所。

本來係 但過左今日就唔係